成個社會都係K形

上一輩十個有九個讀唔成書，中7少左一堆人，hd又少一堆，入大學更加係寥寥可數。

係果個年代，大家都知入大學有幾難，大部分父母根本唔會逼/期望你入到大學，因為大家都知道個可能性唔高，反而你入到大學係會光宗耀祖，全家都會超開心，仲要話比親戚朋友聽

不過而家學歷貶值，上一代學識又多左，佢地開始明白到讀書的重要性，亦意識到入大學係可行，於是越來越多父母逼下一代讀書。

隨著學歷貶值更嚴重，上一代學識更加多，佢地想仔女入u的慾望更強，培養子女的手段亦越來越變態。從以前想入名牌中學，進化到爭入一條龍小學，而加再進化到爭入幼稚園、playgroup 。小朋友越來越早開始被逼讀書、上興趣班。小朋友亦越來越早開始承受壓力。遲早又一日一跳

大部分人係呢d on9環境下，根本唔會當讀書,學新野係有趣，只係會覺得讀書係痛苦，忍受讀書痛苦只為前途，搞到好多人簡科係為錢，為三大/八大個名入水泡、為前途入專科。

Too long唔洗read 係我一時感觸想打下野

其實學歷貶值係咪嗰班入唔到U嘅學生諗出嚟？

戇鳩，學歷貶值
以前入到嘅係勁人，所以咪入U=勁
而家入到U未必係勁到以前咁，但勁果班點會因為多人入到U就貶值
正如台灣全民都讀U，但勁嘅咪又係果幾間幾科嘅人
成日講多人讀U令學歷貶值，一係就係老細想借機壓低人工，一係啲唔係真係勁嘅人想少啲人讀U

無㗎喇
唯有做好自己lor唔係點

以前得

學額越來越多，但係考公開試嘅人少左

依家 d 家長誓神劈願話唔係迫 d 小朋友架

話有俾佢揀

話只係俾多 d 選擇佢等佢自由發展

一係就一路望住個細路得個幾歲得得意意咁

一路就話根本無咁大壓力

屌你 書都未讀 緊係未有壓力

你去下連登 d 家長 post 挑下機

佢地話你諗太多 話自己唔會控制嗰細路 喎

畸形